[今次ok]世澤: 領展 亂買中國資產, 幫誠哥接火棒, 傻的嗎？

我對 領展 以至佢嘅前身領匯立場都係，公屋商場可以私有化，但唔好亂咁私有化，連基本嘅Parliament Act都無就亂嚟，結果咪膠爆。但依家似乎 領展 呢間公司管理去到失控地步，危害股東利益，我呢篇文，係用股東立場出發，依家明知支爆仲跳落火炕，你王國龍條友究竟有無搞錯。

領展 亂買中國資產發神經

本來公眾對 領展 期望好簡單，就係執靚果啲社會主義色彩極濃嘅公屋商場，政府有一筆袋落袋繼續投放喺公屋建設，而資產提升過程，為股東帶嚟回報， 領展 係唔係賤賣資產，我尚且唔討論，雖然我認為係，當時上市定價低得唔合理，但唔係呢篇文討論範圍。如果 領展 有做好適當合約，確保新商場業主承擔《房屋條例》嘅責任，我認為賣商場都可以接受，只不過 領展 無做好呢步，我都算。

如果 領展 擴展業務，係買入政府其他部門嘅商場或商廈活化，我覺得都可以，呢個係 領展 誕生嘅目標嚟。

但 領展 走去買私人發展商嘅商場，我已經覺得係亂嚟，大佬，你隻fund目標係乜嚟，呢個已經令投資者造成疑惑。

買私人發展商嘅商場都算，依家最黐線係，你買中國嘅商場，係依家支爆緊仲買通州區嘅商場，大佬，你呢啲係唔係負責任嘅地產投資嚟㗎，你話通州區會點多人都係，你依家喺中國三個商場，都明顯係有危機，會出現租金收入問題，例如空置或者走數，你依家仲要買多個，你依家攞股東啲錢去輸送俾中國呀？呢啲投資真係黐線到無朋友，點會係咁沽啲香港資產，然後走去換啲中國更牙煙嘅資產返嚟玩㗎，你黐線都搵第二樣喇。
我寧願 領展 繼續向房委會同房協買更多商場業權，或者買入一啲政府未有善用嘅政府合署大樓土地做商場，都唔好亂咁買中國資產，依家 領展 繼續咁亂買廿四，遲早變高危股票之一。

其實北京通州區果個商場，賣家正係李嘉誠旗下嘅房地產信託基金，李嘉誠就係知道中國地產有問題，所以至開始賣資產出去，你依家王國龍竟然學人接火棒，真係天下間無嘢危險得過一啲唔知危險為何物嘅友仔去做公司CEO，我真係只能講， 領展 你都係懸崖勒馬吧，無股東想陪你踩鋼線。

to be fair睇埋其他news, 又未必咁差
雖然做+X對家

「北京市」搬出北京 40萬人遷通州

北京市昨日正式啟動東遷往通州新行政區辦公行動，第一波是市委、市政府、市人大和市政協約兩萬人搬走，搬遷行動完成後，預計將有40萬人入駐到通州行政新區，「北京市搬出北京」終成現實。昨日未見有大規模搬遷行動，但市委市政府新樓已有人上班。

上月中北京市國資委確認，北京市將在11月15日正式啟動搬遷，入駐通州新行政辦公區。這被認為是北京城市副中心正式投入使用的標誌性事件。昨日《21世紀經濟報道》記者到通州實地探訪發現，北京市委市府新址已有人辦公，但市人大與政協辦公樓正安裝國徽會徽，紅布蒙住，等待揭幕。
開通動車連接通州

早上上班高峯期，但經地鐵站出入的人員寥寥，辦公區內仍有工人在做道路修整收尾工作；消防部門正舉行消防演習。新辦公區位於通州東南部，與天津武清區和河北廊坊市相鄰，距北京市區直線距離20多公里。當局開通連接北京市核心區和通州的「京通號」城際動車組。

過去20年北京因人口膨脹、交通擠塞、地下水源不足等原因，「遷府」（遷走北京市政府）還是「遷都」（中央政府搬走）之議不絕，但因利益牽涉太多一直無果。2006年3月兩會中，479名全國人大代表聯名提議要求將首都遷出北京。直到習近平上台後，習親自拍板將北京市遷往通州，但傳時任北京市領導不積極。

有報道指，習近平為此發狠話：「你們（北京市）不搬，我們（中共中央）搬！」2016年習派心腹蔡奇接掌北京市委書記，以「京津冀協同發展」為名的北京市東遷工作才迅猛展開。「北京城市副中心」總用地面積約155平方公里，行政辦公區6平方公里，建設規模380萬平方米。
新浪微信/微博

其實唔止買商場

領展買左北京一個機場

不過佢私人公司, 話撚知佢呀

但領展823上市reit喎?

google唔到

我唔買佢D股票咪得
關我叉事?

講完fake news比人踢爆就話唔關自己事

MPF?
依隻野咁大，一爆煲會影響香港經濟，你確定你唔受影響？

100%北美MPF

乜你仲未轉?

有幾大

你認為北美d公司/基金唔渣香港股票
領展既簡介：領展完全由香港以至世界各地的私人及機構投資者持有

MPF只好小既一部份，忽略都無所謂
最影響既係香港既大環境，除非你既收入來源唔係香港囉

政府係領展大股東
擺明送錢畀中國

世澤揸住幾多手領展？

領展破產對我真係無影響

或者我會低價係清盤官手中買D領展資產掛

小小小小股東表示支持領展既決定

請問香港政府持有幾多股823？

大行都唱好喎

利申，揸住萬五股

佢地之前買廣州商場已經令人好唔明, 次次買都係4-5%回報左右, 其實揀得離開香港買物業, 我諗好多選擇可以高過依個數字, 除非你覺得個租金仲有得大幅上昇啦, 但而家外行人都FEEL 到中國經濟開始唔掂, 租金下跌機會比上昇多好多, 何必仲要咁賭呢？

0股

823 政府係賣斷的
唔同港鐵

誠哥

買多啲
買多啲
買到清盤

廣州果個記印象都好似係誠哥賣

政府邊忽渣領展 ？